*********************************************************************
스마트여행자를 위한 여행 팁
*********************************************************************

.. include:: ../include.def

요즘 여행자들은 스마트폰을 비롯해서 아이패드 등을 휴대하는 경우가 많은데, 이러한 기기를 최대한 활용했을 때 좋은 결과를 낳는 것이 바로 여행이 아닌가 한다. 사전, 지도, 티켓 예매, 사 이트 방문 등 활용범위는 무궁무진한데 요즘은 무료 와이파이를 제공하는 숙박업체가 많기 때 문에 잘만 활용하면 더욱 즐거운 여행이 가능하다.

가이드 투어
=====================================================================

혼자 하는 여행에 지쳤다면 가이드 투어를 신청해서 일행과 함께 돌아다니는 것도 좋다. 비엔 나워킹투어와 유로자전거나라 두 곳에서 현지 가이드 투어를 제공하고 있는데 아침 일찍 오페 라하우스 앞에서 모여서 출발하는 것이 보통이다. 비엔나워킹투어는 예약금 삼만원과 현지에 서 추가로 35~40유로를 지불해야 하며, 유로자전거나라는 예약금 이만원과 현지 추가 지불액 20~25유로의 경비가 소요된다. 코스와 일정은 업체별로 다르니, 사전에 홈페이지를 확인하여 자신에게 맞는 코스를 선택하도록 하자.

:info-item:`유로자전거나라` `http://qok.me/유로자전거나라 <http://qok.me/유로자전거나라>`_

:info-item:`비엔나워킹투어` `http://qok.me/비엔나워킹투어 <http://qok.me/비엔나워킹투어>`_

와이파이
=====================================================================

비엔나 시내에 있는 관광안내소와 서역, 비엔나 공항에서 무료 와이파이 서비스를 제공한다. 비 엔나 공항의 경우 공항 내의 라운지와 게이트 C와 D 인근 대기실에서 노트북을 사용하거나 충 전할 수 있도록 플러그를 설치해놓았다.

비엔나 카드
=====================================================================

비엔나 카드는 72시간 동안 지하철, 버스, 트램을 무료로 이용할 수 있고, 210 여곳의 박물관, 미술관 등의 가맹점에서 할인혜택을 받을 수 있다. 교통관광안내소나 호텔에서 구입할 수 있는 데 현재 가격은 18.5유로이지만, 2012년 5월 1일자로 19.9유로로 인상될 예정이다. 부모가 비엔나 카드를 소지한 경우에는 만 16세 이하의 어린이가 비엔나시 대중교통을 무료로 이용할 수 있다.

:info-item:`비엔나워킹투어` `http://qok.me/비엔나카드 <http://qok.me/비엔나카드>`_

비엔나 관광 안내소
=====================================================================

비엔나 카드는 72시간 동안 지하철, 버스, 트램을 무료로 이용할 수 있고, 210 여곳의 박물관, 미술관 등의 가맹점에서 할인혜택을 받을 수 있다. 교통관광안내소나 호텔에서 구입할 수 있는 데 현재 가격은 18.5유로이지만, 2012년 5월 1일자로 19.9유로로 인상될 예정이다. 부모가 비엔나 카드를 소지한 경우에는 만 16세 이하의 어린이가 비엔나시 대중교통을 무료로 이용할 수 있다.

:info-item:`이메일` info@wien.info
:info-item:`전화번호` +43-1-24555
:info-item:`운영시간` 매일 09:00 ~ 19:00
:info-item:`주소` `Albertinaplatz, Ecke Maysedergasse, 1010 Wien <https://maps.google.com/maps?q=Albertinaplatz,+Ecke+Maysedergasse,+1010+Wien&hl=ko&sll=48.121781,16.563317&sspn=0.192285,0.114326&hq=Albertinaplatz,+Ecke+Maysedergasse,&radius=15000&t=m&z=12>`_

스마트폰 어플리케이션
=====================================================================

전 세계 여행지에 대한 정보를 제공하는 스마트폰 애플리케이션들을 잘 활용하면, 현지에서 유 용하게 사용할 수 있다. 애플리케이션에 따라 싣고 있는 도시들의 리스트가 다르므로 사전에 확 인하여 꼭 필요한 앱만 다운받도록 한다. 가격은 모두 무료이나 부가서비스를 이용하는 경우 요 금을 받기도 한다.

:info-item:`ArrivalGuides` `아이폰 <http://itunes.apple.com/us/app/arrivalguides/id448305296?ls=1&mt=8>`_

:info-item:`Tripadvisor` `아이폰 <https://itunes.apple.com/us/app/tripadvisor-hotels-flights/id284876795?mt=8>`_ `안드로이드 <https://play.google.com/store/apps/details?id=com.tripadvisor.tripadvisor&hl=DE>`_

:info-item:`Guidepal` `아이폰 <http://itunes.apple.com/us/app/guidepal-city-guides/id507161832?mt=8>`_ `안드로이드 <https://play.google.com/store/search?q=guidepal&c=apps>`_

:info-item:`Wikitude` `아이폰 <https://itunes.apple.com/us/app/wikitude/id329731243?mt=8>`_ `안드로이드 <https://play.google.com/store/apps/details?id=com.wikitude>`_

:info-item:`Tripwolf` `아이폰 <http://itunes.apple.com/en/app/tripwolf-your-worldwide-travel-guide/id318062323?mt=8>`_ `안드로이드 <https://play.google.com/store/apps/details?id=com.tripwolf>`_

